\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{ngerman}
\usepackage{bibgerm}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm}
\usepackage{amsfonts,amsxtra}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{listings}

\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\usepackage[singlelinecheck=false,format=hang,font={footnotesize},labelfont={bf},textfont={},position=bottom]{caption}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=blue, urlcolor=blue, breaklinks=true}

\DeclareFontFamily{\encodingdefault}{\ttdefault}{\hyphenchar\font=`\-}
%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\title{OGL}
\author{Hanno Günther \and Michael Falk \and Johannes Meier}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
??
\end{abstract}

\tableofcontents
%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{Einleitung}
Die meisten 3D-Anwendungen zielen darauf ab, entweder Elemente aus der realen Welt oder Daten durch Visualisierung in erfassbarer Form darzustellen.
Je mehr Eigenschaften der realen Welt auf die 3D-Darstellung übertragen werden, umso leichter lässt sich diese Umgebung erfassen.
Dazu zählt insbesondere die Umsetzung physikalischer Effekte und Bewegungsabläufe.
An eben dieser Stelle bieten Physik-Engines Schnittstellen an, um einer simulierten Welt und den darin enthaltenden Elementen physikalisches Verhalten zuzufügen. Diese Arbeit betrachtet dabei im jeweiligen Kontext die Aufgaben von Physik-Engines, vermittelt einen Überblick über vorhandene Open-Source-Physik-Engines und stellt beispielhaft die JBullet-Engine mit der Anbindung an Java vor. Die Ausarbeitung schließt mit einem kurzen Fazit.


\input{OGL_Ausarbeitung_Hanno.tex}

\subsection{Beispiele} % (?) Was für Möglichkeiten gibt es? Auf Website verweisen.

\subsection{Funktionsweise}

\input{OGL_Ausarbeitung_Johannes.tex}
\input{OGL_Ausarbeitung_Michi.tex}

\section{Fazit}

%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\bibliographystyle{geralpha}%
\bibliography{OGL_Literatur}%

\end{document}
